Trace un triangle $ABC$ tel que $\widehat{BAC}=60\degres$ ; $AB=4$~cm et $AC=6$~cm. Trace le point $M$ symétrique du point $B$ par rapport à la droite $(AC)$.
\par{\em Justifie les réponses aux questions suivantes.}
\begin{myenumerate}
  \item Quelle est la mesure, en degrés, de l'angle $\widehat{MAC}$ ?
  \item Quelle est la longueur du segment $[AM]$ ?
  \item Trace le point $N$ symétrique du point $C$ par rapport à la droite $(AB)$.
    \begin{enumerate}
    \item Quelle est la mesure, en degrés, de l'angle $\widehat{NAB}$ ?
    \item En utilisant les angles $\widehat{NAB}$, $\widehat{BAC}$ et $\widehat{CAM}$, les points $A$, $M$ et $N$ sont-ils alignés ?
    \item Quelle est la longueur du segment $[MN]$ ?
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire:Reprise de l'exercice \verb+exo28+ pour adapter un peu la question de l'alignement des points $N$, $A$ et $M$.